袁國勇同衞生署唔同口風喎

另外，他透露現時快速測試試劑的供應緊促，以瑪麗醫院為例，現時只有約1000個儲備，或未能應付長時間需要，可能需要靠醫管局與供應商協調以穩定貨源。至於有醫護人員組織提出政府不封關則會發起罷工，他認為做醫生不可能「眼白白見啲病人無人醫，我覺得違反常理」，他表示無論大家的政見是甚麼，覺得政府做得好不好，但現時應該「一條心，搞掂咗件事再講其他嘢」。
問及坊間有意見認為應封閉關口，袁認為「我唔係反對，但宜家先嚟封關，個效用已經過晒」。他表示，在新年前已有數以十萬計的內地旅客到訪香港，新年後又會有數以十萬計的港人回鄉後返港，現階段很難阻截人口流動，但未來的十數日會是抗疫的關鍵。他呼籲所有市民戴口罩、多用酒精搓手液、在家中以1比99漂白水清潔，盡可能保障自己和周邊人士的健康。

入嚟集氣

封鎖關口 刻不容緩

係時候反抗啦

唔撚封關點撚樣搞得掂呀

國際戰線：求國際封鎖香港

我收到風係反左面 淨翻琴日嗰兩件仲show 777

政治行先永遠會收皮 睇下中國

封關都無用 係咪即係數以萬計既喪屍已經湧哂入香港

袁認為「我唔係反對，但宜家先嚟封關，個效用已經過晒」

所以繼續中門大開

袁國勇收皮la，一開始咪又係話沒事兒，沒事兒。

成日覺得呢條友成個病君咁

根本佢地就本末倒置，其實佢地做得好
人人安居樂業 民心自然會有

封關冇用？聽日湧一萬人落黎果時你能夠承受？

我認同封關效用的確比當時低
但就算成果得當日50%都值得做

日日係大陸湧一批病源落香港根本完全無得攪

仆街啦強國勇, 一開始喺度維穩
琴日就寫文上刺針拎CREDIT
平時自己食嘢就要整熟咁撚錫身
我地有事你仆硬街呀屌你老味
一開始一月頭唔見你話封關?
仲話支那無隱瞞, 你覺得咁叫無隱瞞?

條撚樣仲要唔撚食活家禽 蘋果都要用熱水洗

咪就係
扮乜撚

以過

佢一開頭係話封關個喎

屌 初34 幾十萬 終極港豬 探完親番香港呢
點搞阿？？？？？？？？？？？？？？

你唔封大陸人 再 將班豬隔離 死硬la

比人中出完一下就要比人繼續?

袁國勇：武漢爆病毒感染 籲市民毋須恐慌
2019-12-31
武漢傳出有病毒爆發個案，當地疾病預防控制中心人員目前表示與沙士無關。然而，港大微生物學系講座教授袁國勇接受傳媒訪問，稱武漢在同一時間及同一地點，突然有這樣多病例，加上現時是冬季，估計應該有病毒感染發生，而且陸續會有更多感染個案，又認為當地政府已經檢驗過，否則不會說「不明原因」，所以暫時應該向「不明原因」方向推測，但他呼籲市民毋須太恐慌，認為香港經沙士一役後，已知道怎樣處理及「玩法」，最重要是追蹤、隔離、醫治。
袁國勇稱需禮貌地等內地提供新冠狀病毒基因排序
2020-01-09
被問到會否呼籲市民不要前往武漢，袁國勇說，既然知道病例由街市來，不應該前往當地街市、亦不應該吃野味。但如果呼籲市民不要往武漢，他覺得這是不對，因為未有科學證據，不能呼籲其他人不要做甚麼。
袁國勇：不認為內地有隱瞞疫情
2020-01-21
武漢新冠狀病毒肺炎疫情擴大，港大微生物學系傳染病學講座教授袁國勇袁國勇指出，新病毒最初引發的散發性病例，相信是與華南海鮮市場有關；之後第二波傳播出現，主要影響華南海鮮市場附近居民。他說，過去兩日曾到武漢的醫院，並到北京向領導人匯報所見，完全不覺得內地隱瞞疫情，他自己並沒有被要求「講輕啲」，亦未有「有咩唔講得」。

到到呢幾日爆到9彩先寫文上刺針,
封關係諗住留返拜山先講?

條友大陸既人黎 維穩狗

每遲一秒唔封都多一分可能性，已經有啲潛在染病者入撚咗嚟
係香港政府先咁撚ON9為咗奶支共袋底繼續話封關不切實際仲要話要靠支那提供口罩